<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://spb.pm/blog/tag/announcement/</id>
    <title>SPb PM Group</title>
    <updated>2015-12-02T23:45:04Z</updated>
    <link href="http://spb.pm/blog/tag/announcement.atom" rel="self" />
    <link href="http://spb.pm/blog/tag/announcement/" rel="alternate" />
    <generator version="0.055">Statocles</generator>
    <entry>
        <id>http://spb.pm/blog/2013/02/08/yapc-europe-2013/</id>
        <title>YAPC::Europe 2013</title>
        <link href="http://spb.pm/blog/2013/02/08/yapc-europe-2013/" rel="alternate" />
        <content type="html"><![CDATA[
            <p>Мероприятия серии YAPC (Yet Another Perl Conferences) проводятся с 1999 года и сейчас включают несколько подвидов: YAPC::NA (Северная Америка), YAPC::Asia, YAPC::Brasil, YAPC::Russia и YAPC::Europe. Несмотря на первоначальное географическое деление, на любой из конференций можно встретить участников со всего света.</p>

<p>Европейская ветвь, YAPC::Europe, перемещается между европейскими городами. В 2013 году конференция впервые приезжает в столицу Украины Киев.</p>

<p>Конференция YAPC::Europe — крупнейшая ежегодная европейская Perl-конференция, которая проводится в разных городах. Она направлена на программистов, компании и фрилансеров, которые используют язык программирования Perl. Конференция дает участником возможность глубже понять Perl и его философию и возможность познакомиться с новейшими возможностями и подходами.</p>

<p>Обычно на YAPC::Europe собирается от 300 до 400 участников, из которых 60-80 человек приезжают с докладами. Среди выступающих — те, кто отвечает за дизайн, реализацию и поддержку спецификации и компилятора языка Perl. Доклады проводятся параллельно в 3-4 потока. Часто в рамках конференции устраиваются дополнительные мастер-класы, которые проводят хорошо известные в мире Perl люди. Конференцию посетит и автора языка Perl Ларри Уолл. Язык конференции — английский.</p>

<p>Один из ключевых принципов конференций YAPC — минимальная стоимость участия. Поэтому так важна роль спонсоров. Нам нужны деньги для аренды помещения, организации питания, освещения, интернета, дополнительных социальных мероприятий (в этом году это круиз по Днепру), а также для оплаты расходов приглашенных звезд. Если у вас есть возможность и желание поддержать Perl и его сообщество, покупайте билет и приезжайте, а также становитесь спонсором YAPC::Europe!</p>

<p>Сайт конференции: <a href="http://yapc.eu/2013/">http://yapc.eu/2013/</a>.</p>

<p>Стоимость: 60, 90, 110 евро</p>

                <p><a href="http://spb.pm/blog/2013/02/08/yapc-europe-2013/#section-2">Continue reading...</a></p>
            <p>Tags:
                <a href="http://spb.pm/blog/tag/announcement/">announcement</a>
                <a href="http://spb.pm/blog/tag/news/">news</a>
            </p>
        ]]></content>
        <updated>2013-02-08T00:00:00Z</updated>
        <category term="announcement" />
        <category term="news" />
    </entry>
    <entry>
        <id>http://spb.pm/blog/2012/11/20/saint-perl-4/</id>
        <title>Saint Perl 4</title>
        <link href="http://spb.pm/blog/2012/11/20/saint-perl-4/" rel="alternate" />
        <content type="html"><![CDATA[
            <p>22 декабря в <a href="http://company.yandex.ru/contacts/spb/">офисе</a> компании Яндекс в Санкт-Петербурге состоится конференция для любителей и пользователей языка Perl — «Saint Perl 4». </p>

<p>В этом году мероприятие проводится в 4й раз, и уже стало важным ежегодным событием и площадкой для обмена опытом знатоков языка. </p>

<p>В программе конференции доклады на различную тематику от участников Perl community. В числе прочих, с докладом выступит видный участник Perl community, один из лидеров <a href="http://kiev.pm.org">Kiev.pm</a>  Вячеслав (vti) Тихановский <a href="http://showmetheco.de">http://showmetheco.de</a></p>

<p>Приходите послушать интересные доклады, поделиться собственными знаниями и пообщаться с единомышленниками. Тем более, что 18.12.2012 Perl отметит свой 25й день рождения. И это дополнительный прекрасный повод собраться вместе!</p>

<p>Зарегистироваться для участия в конференции и подать заявку на выступление можно на сайте: <a href="http://event.yapcrussia.org/saintperl4/">event.yapcrussia.org/saintperl4/</a>
До встречи!</p>

                <p><a href="http://spb.pm/blog/2012/11/20/saint-perl-4/#section-2">Continue reading...</a></p>
            <p>Tags:
                <a href="http://spb.pm/blog/tag/announcement/">announcement</a>
            </p>
        ]]></content>
        <updated>2012-11-20T00:00:00Z</updated>
        <category term="announcement" />
    </entry>
    <entry>
        <id>http://spb.pm/blog/2011/11/20/saint-perl-3/</id>
        <title>Saint Perl 3</title>
        <link href="http://spb.pm/blog/2011/11/20/saint-perl-3/" rel="alternate" />
        <content type="html"><![CDATA[
            <p>Друзья! 18-го декабря 1987-го года Ларри Уолл выпустил в свет первую версию языка программирования Perl. 
И в воскресенье, 18-го декабря 2011-го года, мы с вами будем праздновать очередной день рождения 
этого чудесного языка программирования. Уже третий год подряд в Санкт-Петербурге мы устраиваем действительно 
стоящее и интересное мероприятие - тематическую профессиональную конференцию разработчиков на языке 
программирования Perl под названием B<saint 3 perl>.</saint></p>

<p>В этом году мероприятие пройдёт в конференц-зале Бизнес-Инкубатора &quot;Ингрия&quot; на Елизаровской. 
В программе конференции: выступления ведущих разработчиков на разные темы, прямо или косвенно связанные с Perl, 
серия 5-тиминутных блиц-докладов, аппетитная и сытная еда от чудесной компании Panda, 
философские беседы во время кофе-брейков, и гвоздь программы - семинар о будущем интеллектуальных 
распределённых систем от Максима Баклановского - человека, умеющего зажечь любую аудиторию! 
Участие бесплатное, но требуется предварительная регистрация на L&lt;сайте|http://event.perlrussia.org/saintperl3&gt;. Приходите. Будет интересно! 
А если придёте Вы (да-да, именно ВЫ!), то будет еще интереснее!!! И приглашайте друзей - разработчиков, 
IT-специалистов, web-инжереров, всех, кого может интересовать язык программирования Perl... и его 24-й День Рождения!</p>

                <p><a href="http://spb.pm/blog/2011/11/20/saint-perl-3/#section-2">Continue reading...</a></p>
            <p>Tags:
                <a href="http://spb.pm/blog/tag/announcement/">announcement</a>
            </p>
        ]]></content>
        <updated>2011-11-20T00:00:00Z</updated>
        <category term="announcement" />
    </entry>
</feed>

