<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://spb.pm/blog/</id>
    <title>SPb PM Group</title>
    <updated>2015-12-02T23:36:26Z</updated>
    <link href="http://spb.pm/blog/index.atom" rel="self" />
    <link href="http://spb.pm/blog/" rel="alternate" />
    <generator version="0.055">Statocles</generator>
    <entry>
        <id>http://spb.pm/blog/2015/12/02/saintperl7/</id>
        <title>SaintPerl7</title>
        <link href="http://spb.pm/blog/2015/12/02/saintperl7/" rel="alternate" />
        <content type="html"><![CDATA[
            <p>Мы долго думали и всё-таки решили снова провести наш уютный воркшоп!</p>

<p>По традиции -- на новой площадке. По традиции -- практически день в день с днём рождения Perl.</p>

<h3>19 декабря, Санкт-Петербург, Saint Perl 7!</h3>

<p>Ждём ваших докладов!</p>

<p><a href="http://event.yapcrussia.org/saintperl7/">http://event.yapcrussia.org/saintperl7/</a></p>

                <p><a href="http://spb.pm/blog/2015/12/02/saintperl7/#section-2">Continue reading...</a></p>
            <p>Tags:
                <a href="http://spb.pm/blog/tag/SaintPerl/">SaintPerl</a>
            </p>
        ]]></content>
        <updated>2015-12-02T00:00:00Z</updated>
        <category term="SaintPerl" />
    </entry>
    <entry>
        <id>http://spb.pm/blog/2015/05/15/which-should-i-use-starman-and-starlet-/</id>
        <title>Что мне следует использовать: Starman или Starlet?</title>
        <link href="http://spb.pm/blog/2015/05/15/which-should-i-use-starman-and-starlet-/" rel="alternate" />
        <content type="html"><![CDATA[
            <p><a href="http://weblog.bulknews.net/post/118974333634/which-should-i-use-starman-or-starlet">Оригинальная запись в блоге Миягавы</a></p>

<p>По мотивам дискуссии в канале #plack в IRC мы создали эту не официальную документацию призванную рассказать об отличиях в 2х популярных Plack HTTP серверах: <a href="https://github.com/miyagawa/Starman">Starman</a> и <a href="https://github.com/kazuho/Starlet">Starlet</a>.</p>

<p>Кроме похожего названия эти сервера, так же делают одинаковые вещи: они обслуживают HTTP запросы в режиме pre-fork (создают несколько рабочих процессов для обслуживания входящих запросов).</p>

<p>Starman и Starlet отлично подходят для работы за реверс-прокси (например nginx или Apache mod_proxy).</p>

<h2>Starman</h2>

<p>Starman написан мной(Миягавой) на основе отдельного модуля <a href="https://metacpan.org/release/Net-Server">Net::Server</a>. Оригинальный код был утащен из <a href="https://metacpan.org/release/Catalyst-Engine-HTTP-Prefork">HTTP сервера Catalist&#39;а</a> и модифицирован для соответствия спецификации на PSGI сервер.</p>

<p>Из-за использования Net::Server Starman имеет широкий набор возможностей по кастомизации. Например: ротация логов, управление процессами через сигналы, UNIX сокеты, прослушиваение нескольких хостов и прочее.</p>

<p>Свежие релизы так же имеют возможность прямой передачи параметров в Net::Server, что дает еще большую гибкость для бэкендов.</p>

<h2>Starlet</h2>

<p>Starlet написан <a href="https://github.com/kazuho">Kazuho Oku</a> - он известен как автор большого кол-ва ПО, включающего H2O и С-шную версию персера HTTP для Plack.</p>

<p>В отличии от Starman, Starlet использует собственную реализацию управления процессами и поддержки TCP сокетов. Во время написания Starman, я рассматривал Starlet как экспериментальный. Но учитывая репутацию его ПО и кол-во Plack серверов в его экосистеме, я могу сказать что Starlet вполне зрелое решение.</p>

<p>Kazeburo, другой активный контрибьютер Plack и Starlet, <a href="http://kazeburo.hatenablog.com/entry/2013/04/15/173407">у себя в блоге</a> (на японском) показывает что Starlet масштабируется лучше чем Starman при увеличенни числа рабочих процессов. При увеличении числа рабочих процессов выше 8, Starman имеет проблемы. Это поведение улучшает если убрать блокировку accept/serialization, но Starlet все равно выигрывает.</p>

<p>С другой стороны: Starlet не поддерживает UNIX сокеты и прослушивание нескольких хостов/портов.</p>

<p>Обновление без прерывания обслуживания все еще возможно при использовании Server::Starter перед Starlet.</p>

<h2>Выводы</h2>

<p>Starman это самостоятельный HTTP сервер с полным набором возможностей, многие из которых обеспечивает использование Net::Server.</p>

<p>Starlet проще и использует немного меньше памяти, хотя и не поддерживает все возможности которые могут быть вам нужны, а могут быть и не нужны.</p>

<p>Если вы хотите динамически контролировать число процессов, или хотите использовать UNIX сокеты, или хотите использовать фичу из Net::Server - используйте Starman.</p>

<p>Если вы хотите использовать ограниченное по ресурсам окружение, или обслуживать миллионы запросов в секунду и вам важно любое улучшение по производительности и ресурсам - используйте Starlet.</p>

<p>Каждого из них рекомендуется использовать за реверс-прокси вроде nginx. Для обновления без простоев с использованием TCP-сокетов используйте Server::Starter или SO_REUSE_PORT. </p>

                <p><a href="http://spb.pm/blog/2015/05/15/which-should-i-use-starman-and-starlet-/#section-2">Continue reading...</a></p>
            <p>Tags:
                <a href="http://spb.pm/blog/tag/перевод/">перевод</a>
                <a href="http://spb.pm/blog/tag/Starman/">Starman</a>
                <a href="http://spb.pm/blog/tag/Starlet/">Starlet</a>
                <a href="http://spb.pm/blog/tag/Plack/">Plack</a>
            </p>
        ]]></content>
        <updated>2015-05-15T00:00:00Z</updated>
        <category term="перевод" />
        <category term="Starman" />
        <category term="Starlet" />
        <category term="Plack" />
    </entry>
    <entry>
        <id>http://spb.pm/blog/2013/12/22/saint-perl-5/</id>
        <title>SaintPerl 5</title>
        <link href="http://spb.pm/blog/2013/12/22/saint-perl-5/" rel="alternate" />
        <content type="html"><![CDATA[
            <p>21 декабря 2013 года прошел очередной, пятый, воркшоп SaintPerl.</p>

<p>Воркшоп прошел в офисе компании <a href="http://jetbrains.ru">JetBrains</a> при спонсорской поддержке компании <a href="http://reg.ru">Reg.ru</a> 
и собрал 14 докладчиков и около 50 слушателей.</p>

<p>Perl-хакеры России, Украины и Нидерландов делились своими знаниями с аудиторией:</p>

<p><img alt="1" src="https://pbs.twimg.com/media/Bb_fy5UIcAAmRu5.jpg"></p>

<p>и в кулуарах кофейного автомата:</p>

<p><img alt="2" src="https://pbs.twimg.com/media/BcAg8hmIcAAV0Pq.jpg"></p>

<p>Так же на встрече была впервые анонсирована конференция <a href="http://event.yapcrussia.org/yr2014/">YAPC::Russia 2014</a>. 
Которая, в этом году, пройдет 14 июня в Киеве. </p>

<p>Приятным моментом воркшопа стала экскурсия на крышу офисного здания JetBrains, откуда открываются чудесные виды на Васильевский Остров.</p>

<p><img alt="3" src="https://pbs.twimg.com/media/BcCN7_MCQAAhDL9.jpg"></p>

<p>Закончилась конференция отличным афтэпати, организованным компанией <a href="http://reg.ru">Reg.ru</a> в пабе Wild Duck.</p>

<p><img alt="4" src="https://pbs.twimg.com/media/BcB5uyIIgAAuKXd.jpg"></p>

<p>Слайды и видеозаписи воркшопа будут выложены чуть позже, следите за анонсами.</p>

                <p><a href="http://spb.pm/blog/2013/12/22/saint-perl-5/#section-2">Continue reading...</a></p>
            <p>Tags:
                <a href="http://spb.pm/blog/tag/record/">record</a>
                <a href="http://spb.pm/blog/tag/SaintPerl/">SaintPerl</a>
            </p>
        ]]></content>
        <updated>2013-12-22T00:00:00Z</updated>
        <category term="record" />
        <category term="SaintPerl" />
    </entry>
    <entry>
        <id>http://spb.pm/blog/2013/04/08/april-meet-up/</id>
        <title>Встреча spb.pm</title>
        <link href="http://spb.pm/blog/2013/04/08/april-meet-up/" rel="alternate" />
        <content type="html"><![CDATA[
            <p>В четверг, 11 апреля будет проходить встреча spb.pm.
Начало в 20:00, время выясняется.</p>

<p>Следите за анонсами в рассылке: <a href="http://mail.pm.org/mailman/listinfo/spb-pm">http://mail.pm.org/mailman/listinfo/spb-pm</a></p>

                <p><a href="http://spb.pm/blog/2013/04/08/april-meet-up/#section-2">Continue reading...</a></p>
            <p>Tags:
                <a href="http://spb.pm/blog/tag/meetup/">meetup</a>
            </p>
        ]]></content>
        <updated>2013-04-08T00:00:00Z</updated>
        <category term="meetup" />
    </entry>
    <entry>
        <id>http://spb.pm/blog/2013/02/08/yapc-europe-2013/</id>
        <title>YAPC::Europe 2013</title>
        <link href="http://spb.pm/blog/2013/02/08/yapc-europe-2013/" rel="alternate" />
        <content type="html"><![CDATA[
            <p>Мероприятия серии YAPC (Yet Another Perl Conferences) проводятся с 1999 года и сейчас включают несколько подвидов: YAPC::NA (Северная Америка), YAPC::Asia, YAPC::Brasil, YAPC::Russia и YAPC::Europe. Несмотря на первоначальное географическое деление, на любой из конференций можно встретить участников со всего света.</p>

<p>Европейская ветвь, YAPC::Europe, перемещается между европейскими городами. В 2013 году конференция впервые приезжает в столицу Украины Киев.</p>

<p>Конференция YAPC::Europe — крупнейшая ежегодная европейская Perl-конференция, которая проводится в разных городах. Она направлена на программистов, компании и фрилансеров, которые используют язык программирования Perl. Конференция дает участником возможность глубже понять Perl и его философию и возможность познакомиться с новейшими возможностями и подходами.</p>

<p>Обычно на YAPC::Europe собирается от 300 до 400 участников, из которых 60-80 человек приезжают с докладами. Среди выступающих — те, кто отвечает за дизайн, реализацию и поддержку спецификации и компилятора языка Perl. Доклады проводятся параллельно в 3-4 потока. Часто в рамках конференции устраиваются дополнительные мастер-класы, которые проводят хорошо известные в мире Perl люди. Конференцию посетит и автора языка Perl Ларри Уолл. Язык конференции — английский.</p>

<p>Один из ключевых принципов конференций YAPC — минимальная стоимость участия. Поэтому так важна роль спонсоров. Нам нужны деньги для аренды помещения, организации питания, освещения, интернета, дополнительных социальных мероприятий (в этом году это круиз по Днепру), а также для оплаты расходов приглашенных звезд. Если у вас есть возможность и желание поддержать Perl и его сообщество, покупайте билет и приезжайте, а также становитесь спонсором YAPC::Europe!</p>

<p>Сайт конференции: <a href="http://yapc.eu/2013/">http://yapc.eu/2013/</a>.</p>

<p>Стоимость: 60, 90, 110 евро</p>

                <p><a href="http://spb.pm/blog/2013/02/08/yapc-europe-2013/#section-2">Continue reading...</a></p>
            <p>Tags:
                <a href="http://spb.pm/blog/tag/announcement/">announcement</a>
                <a href="http://spb.pm/blog/tag/news/">news</a>
            </p>
        ]]></content>
        <updated>2013-02-08T00:00:00Z</updated>
        <category term="announcement" />
        <category term="news" />
    </entry>
</feed>

